{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng biếng bú sữa và ít đi nặng", "question": "Chào bác sĩ ạ Bé nhà em lúc sinh được 2.4kg, 3 tháng đầu bé lên kí bình thường, hiện bé được 4 tháng 10 ngày nặng hơn 6.5kg, em có bổ sung thêm vitamin d cho bé. Bé ti mẹ hoàn toàn 3,5 tháng đầu thì em ít sữa nên bổ sung thêm sữa ngoài dành cho trẻ nhẹ cân (mỗi cử bé uống được hơn 90ml), buổi tối bé ít thức giấc và chỉ ti sữa mẹ 3 lần mỗi lần khoảng 30ml. Bé uống sữa ngoài được 3 hũ mỗi hũ 370g thì em đổi sang sữa dành cho trẻ bình thường cùng hãng thì bé uống mỗi cữ 60ml thì không chịu uống nữa, cho sữa mẹ thì bé ti được thêm một ít. Hiện bé mới uống sữa mới được 4 ngày, lúc uống sữa mẹ bé đi nặng ngày 2-3 lần, sữa cho trẻ nhẹ cân ngày đi nặng ngày 1 lần ( mỗi lần đi nặng bé hay rặn kể cả khi uống sữa mẹ hay sữa ngoài), chuyển qua sữa mới 2 ngày sữa mới thấy bé đi nặng, 2 ngày tiếp theo chưa thấy bé đi lại như vậy có phải bé bị bón không ạ, nếu bị bón thì phải làm sao? 2 tháng gần đây bé lắc đầu liên tục, lúc đầu chỉ lắc lúc ngủ vào buổi tối, gần đây đêm bé lắc mạnh và liên tục hơn, hay cựa quậy ngủ không ngon giấc, ngày bé có lắc ít cả lúc thức, như vậy bé có bị sao không ạ, hiện hơn 4 tháng rồi mà bé vận chưa lật được. Mong bác sĩ tư vấn giúp ạ", "answer": "Em Thúy thân mến,Con em cân nặng dư so với tiêu chuẩn, vì sau sanh khi bé tròn 6 tháng thì trọng lượng của bé sẽ tăng gấp đôi so với cân nặng ban đầu. Con em lúc đầu cân nặng như trên nếu sanh đủ tháng thì gọi là nhẹ cân, nếu sanh thiếu tháng thì gọi là non tháng nhẹ cân, những trẻ này sau sanh thường nuôi dưỡng tốt sẽ bắt kịp trẻ sanh đủ tháng, nếu cung cấp dinh dưỡng thừa thì dễ bị béo phì hơn trẻ có cân nặng bình thường.Đứa trẻ nào khi ngủ cũng vận động tay, chân, đầu là bình thường,  khi có tiếng động thì dễ bị kích thích hơn do hệ thần kinh của bé chưa hoàn chỉnh. Bé dưới 6 tháng tuổi đi cầu 2- 3 lần/ ngày xem như bình thường, mỗi lần đi cầu thì nhu động ruột sẽ tăng hơn so với bình thường nên be thường mặt đỏ, kèm theo rặn khi đi tiêu, nếu phân bé mềm thì không gọi là táo bón. Con em hiện tại phát triển bình thường nên yên tâm nhé., Bs Võ Thị Đem ,Trưởng khoa Dinh dưỡng, tiết chế.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-bieng-bu-sua-va-it-di-nang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ.Bé nhà em sinh được 1 tháng 20 ngày bé bú hoàn toàn bằng sữa mẹ vừa bú trực tiếp và hút sữa cho bé bú bình. Bé vẫn chơi và ngủ bình thường thỉnh thoảng hơi quấy khóc. Đi cầu bình thường. Thỉnh thoảng bé bú thì có bị trớ sữa do uốn. Nhưng 4 ngày nay bé hay bị nhợn đưa vú và bình cho bé bú chưa bú đã bị ọc sữa ra có khi đang bú cũng bị. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em tình trạng của bé ạ", "answer": "Chào bạn, do tình trạng của bé bị ọc thường xuyên hơn; vì vậy bạn nên đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để tìm nguyên nhân và được điều trị thích hợp bạn nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-40364/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sanh non 28,5 tuần", "question": "Chào bác sỹ con là lê văn vượng.Con con sanh ngày 20/1/2019 nhưng dang thiếu tháng mới được 28,5 tuần. Thì đi khám bác sỹ nói quay đầu thuận không sao. Tối về vk đau bụng rồi con chở vợ đi khám. Bác sỹ bảo vỡ nước ối có dấu hiệu sanh non..rồi họ chuyển lên bệnh viện đa khoa bình dương.tới nơi phải mỏ liền.ko nguy hai tới con và mẹ.nhung lúc mổ xong. Con có được 1kg100. BS bảo tình trạng của con yếu không tự thở được phải cho máy hỗ trợ..phổi chưa trưởng thành hết họ tìm thuốc gì cải thiện độ trưởng thành của con..ngày hôm nay phổi thì đã khá hơn chút ít. Nhưng rm lại nghe tin không vui. Con em bị nhiễm khuẩn. Liệu con em có thể vượt qua đê cho hai mẹ con bên nhau mãi không bác..vk ck em con đầu lòng. Nhìn con em xót lắm…mong bác tư vấn dùm con", "answer": "Chào bạn, ngay sau sanh bé sơ sinh sanh non thường gặp nhiều vấn đề nặng nề như suy hô hấp, viêm phổi, nhiễm trùng huyết, vàng da, viêm ruột,  bệnh phổi mạn…Về sau còn gặp những vấn đề về mắt, thính lực, phát triển tâm thần – vận động. Vì vậy, điều trị và theo dõi bé sanh non là một quá trình rất lâu dài và vất vả đối với cả gia đình và nhân viên y tế. Tôi mong gia đình hãy vững tâm cùng cố gắng với nhân viên y tế để giúp bé vượt qua giai đoạn khó khăn này. Mẹ của bé cũng phải cố gắng lạc quan và giữ gìn sữa mẹ để khi cần bé vẫn còn sữa mẹ để dùng (vì sữa mẹ cực kỳ quan trọng đối với trẻ sanh non). Để sữa mẹ không bị mất dần khi bé không bú thì mẹ phải phải vắt sữa mẹ ra mỗi 3 giờ và dự trữ trong ngăn đông tủ lạnh nhé! Xin cầu chúc bé mau khỏe lại và mong gia đình bạn sớm được sum vầy!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương,K. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sanh-non-285-tuan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho trẻ sơ sinh", "question": "Chào các bác sĩ!Con em được 1 tháng 26 ngày. bé sinh sớm ở tuần 38. Khi sinh mẹ xét nghiệm máu thì bạch cầu máu cao, bé cân nặng 2950gr nên bác sĩ cho nằm ở phòng sơ sinh và chiếu đèn, theo dõi tình trạng bé. bé được tiêm 1 mũi viêm gan B, và sau khi xuất viện bác sĩ dặn 2 tháng lên trạm y tế tiêm phòng, trong phiếu có 3 loại là: Lao, viêm gan b, và uốn ván, chỉ có viêm gan B là đã tiêm. ngày 27/1 là bé tròn 2 tháng tuy nhiên ở quê lịch tiêm phòng là vào ngày 10. Vậy cho em hỏi là đến 10/2 tức bé được 2 tháng rưỡi có tiêm được không ạ? Và 2 mũi lao và uốn ván tiêm cùng 1 lúc có sao không ạ? Bé nhà em ngủ rất ít, ngày dường như không ngủ, đêm thì dạo này đỡ hơn, từ 10h đêm đến 8h sáng, bé có ngủ nhưng ko ngủ sâu, lúc nào cũng ọ ẹ, gồng mình, và xì hơi… cũng gồng mình rất khó khăn. không khi nào ngủ mà không có tiếng động cả, em không biết đó có phải là ngủ không, bé chỉ nhắm mắt và làm lung tung kiểu rồi khóc… bé ngủ ít như vậy có sao không ạ? và có cách nào cho bé ngủ sâu hơn, bé hay giật mình lắm. Em có cho bé uống ngày 1 giọt vit D3 ạ. Em hỏi hơi nhiều, xin bác sĩ tư vấn giúp ạ! Em chân thành cảm ơn bác sĩ ạ!", "answer": "Chào bạn, tiêm ngừa là để phòng bệnh. Vì vậy, tiêm sớm thì ngừa bệnh sớm. Thời điểm này, bé của bạn có thể tiêm được mũi ngừa lao; lúc 2 tháng tuổi có thể tiêm ngừa Bạch hầu, ho gà, uốn ván, bại liệt, viêm gan, viêm màng não mủ do Haemophilus nhóm B theo lịch tiêm chủng mở rộng của quốc gia; ngoài ra còn có thể tiêm ngừa rotavirus và phế cầu theo lịch tiêm chủng theo dịch vụ. Ở trạm y tế thường tiêm theo ngày qui định trong tháng. Bạn cứ cho bé đi tiêm theo lịch của địa phương mình nhé mặc dù hơi muộn một chút. Bạn cũng có thể tìm đến những cơ sở tiêm ngừa khác tại địa phương nếu muốn tiêm theo đúng lịch của bé và tiêm ngừa thêm các bệnh trong chương trình dịch vụ. Bé sẽ được kiểm tra sức khỏe trước khi tiêm ngừa, nếu bé khỏe thì sẽ được tiêm đủ các mũi trên, sự phối hợp các mũi tiêm còn tùy theo từng loại vaccin, nhân viên y tế sẽ quyết định việc này. Bé của bạn hay gồng mình, ngủ không sâu giấc có thể do nhiều nguyên nhân. Bạn hãy đưa bé đến khám tại cơ sở y tế nhé.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương,K. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-tre-so-sinh-40354/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng 23 ngày đi tướt nhiều lần trong ngày", "question": "Bé nhà em được 3 tháng 23 ngày, từ khi sinh đến nay bé vẫn đi phân lỏng, hoa cà hoa cải, có khi đi 4-5 lần/ngày. Do sữa mẹ không đủ nên em cho bé bú thêm sữa công thức. Em nghe nói tới tháng này lẽ ra bé đi ngoài có khuôn và phân sền sệt. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp liệu bé có bị sao không ạ?", "answer": "Chào bạn, bé của bạn vẫn trong giai đoạn bú sữa hoàn toàn nên đi phân 4 – 5 lần/ngày là bình thường. Nếu bé vẫn tăng cân tốt, bụng mềm, không phình chướng thì không có gì lo lắng nhé!,Thân ái!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương,K. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-23-ngay-di-tuot-nhieu-lan-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sự phát triển của bé", "question": "Xin chào bác sĩ bé trai của em vừa tròn 3 tháng lúc sanh mổ được 3.3kg. Giờ cháu được 7kg. Lúc mới sanh khi đi khám vật lí trị liệu thì bsi chỉ bảo là cổ hơi nghênh Về nhà khi ngủ nhớ chỉnh đầu cho bé. Ngoài ra ko bị vấn đề gì cả và cũng ko nằm điều trị gì hết. Và giờ em có 1 câu hỏi như sau: Mấy ngày nay bé có hiện tượng mún lẫy, cứ nghiêng nghiêng người, nâng người kiểu như mún lật vậy. nhưng nếu đặt nằm sấp thì cháu có thể tự ngóc đầu lên,nhiều lúc thấy cháu ngóc về phía sau nhiều. Khi bế cháu ở tư thế vác có đỡ đằng sau gáy em luôn thấy cháu cong người ngửa đầu về đằng sau, ngực ưỡn về đằng trước. Em rất lo lắng khi thấy cháu như vậy. Em xin hỏi các bác sĩ với trường hợp của bé nhà em thì có vấn đề gì về cột sống hay khớp cổ không, em có phải cho cháu đi khám và khám ở chuyên khoa nào. Em rất mong nhận được câu trả lời sớm của các bác sĩ, em xin cám ơn các bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại bé 3 tháng có thể kiểm soát đầu cổ chưa tốt nên đấu có thể khi nghiêng hướng này hướng kia. Còn trẻ hay cong người ưỡn cổ có thể do tăng trương lực cơ chứ không phải khi nào cũng do vấu đề cột sống lưng, cổ. Bồng đúng cách, tư thế tốt cũng quan trọng. Bạn có thể đem trẻ đến khoa phục hồi chức năng của bệnh viện Từ Dũ để khám và tư vấn kỹ hơn,Thân mến, ,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi,K. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/su-phat-trien-cua-be-40348/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hay ngữa đầu ra sau", "question": "Xin chào bác sĩ bé trai của em vừa trong 3 tháng lúc sanh mổ cháu đc 3,3kg hiện tại cháu được 7kg. Em có 1 câu hỏi như sau: .hiện tại cháu chưa biết lật nhưng nếu đặt nằm sấp thì cháu có thể tự ngóc đầu lên,nhiều lúc thấy cháu ngóc về phía sau nhiều.Nhưng mấy nay thấy bé có những dấu hiệu kiểu như mún lật vậy đó, cứ đạp chân rồi nâng ngực lên để nghiêng người để lật. Khi bế cháu ở tư thế vác có đỡ đằng sau gáy em luôn thấy cháu cong người ngửa đầu về đằng sau, ngực ưỡn về đằng trước. Em rất lo lắng khi thấy cháu như vậy. Em xin hỏi các bác sĩ với trường hợp của bé nhà em thì có vấn đề gì về cột sống hay khớp cổ không, em có phải cho cháu đi khám và khám ở chuyên khoa nào. Em rất mong nhận được câu trả lời sớm của các bác sĩ, em xin cám ơn các bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Theo mô tả của bạn thì giai đoạn này con bạn có thể tăng trương lực cơ duỗi chứ ít nghĩ đến vấn đề cột sống. Bạn có thể đưa bé đến khám khoa phục hồi chức năng BV Từ Dũ để hướng dẫn bài tâp cũng như cách ẳm bồng, tư thế…,Thân ái,Bs Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-hay-ngua-dau-ra-sau-40350/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khám sơ sinh", "question": "Con em gần được 1 tháng thì Em sẽ đến BV Từ Dũ để khám cho bé và mẹ như thế nào ạ. Xin hướng dẫn Em cách đăng ký lấy số hoặc quy trình như thế nào ạ Nếu có chích ngừa cho bé thì chích mũi nào ạ", "answer": "Chào Bán,Cám ơn Bạn đã đặt câu hỏi.,Bé 1 tháng tuổi sẽ khám tại tầng trệt khu M1, Bạn lấy số tại quầy phát số phòng khám trẻ khu M1, số 227 cống Quỳnh, quận 1. Nếu sau sanh bé chưa tiêm viêm gan B và lao, thì sẽ được tiêm. Nếu đã tiêm rồi thì chỉ khám sức khỏe cho bé. Bạn có thể đăng ký khám hẹn giờ qua số điện thoại 19007234.,Còn Bạn có 2 vị trí đăng ký khám phụ khoa; ,1. Khu M số 227 Cống Quỳnh, quận 1, khu khám không dịch vu, Bạn lấy số tại quầy phát số.,2. Khu N số 191 Nguyễn Thị Minh Khai, quận 1, Khu khám dịch vụ, Bạn đăng ký khám tại quầy A , tầng trệt, Khu N. Bạn có thể đăng ký khám hẹn giờ qua tổng đài 1081 hoặc 1068.,Chúc Bạn và Bé nhiều sức khỏe.,Chào Bạn, "}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 1 tháng 16 ngày ạ khoảng 10ngay gần đây bé hay quấy khóc vào ban đêm tới 23h 1h 2h sáng mới ngủ, nhưng khi đã ngủ thì ngủ rất ngon , ban ngày thì bé ngủ rất ngon .Nhưng 2 ngày nay thì bé lại có dấu hiệu khóc la rất dữ dội trước khi vào giấc ngủ cả ngày lẫn đêm . Bé nhà thì bú mẹ và bú sữa công thức ạ . e thấy trên trang web bệnh viện từ dũ có quảng cáo Sonno bimbi cho bé vào giấc ngủ tự nhiên , e cũng đắng đo ko biết có nên sử dụng ko nữa. 1 phần bé vẫn còn nhỏ sợ ảnh hưởn đến sự phát triển của bé . nhờ bác sĩ tư vấn giúp em", "answer": "Chào bạn, ,Sản phẩm Sonno bimbi có nguồn gốc từ thảo dược với công dụng cải thiện giấc ngủ, giảm tình trạng quấy khóc đêm cho trẻ. Vì vậy, bạn có thể cho bé dùng thử sản phẩm này với liều khuyến cáo theo thông tin sản phẩm. Khi sử dụng sản phẩm này, bạn nên tập luyện cho trẻ thói quen ngủ theo một khung giờ nhất định.,Nếu tình trạng quấy khóc vẫn không cải thiện, bạn nên đưa bé đi khám sức khỏe để bác sĩ khám và tư vấn cách chăm sóc bé đúng cách. ,Thân mến. ,DS. Võ Trương Diễm Phương – Khoa Dược.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-40328/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị nổi cục ở vú", "question": "Xin chào các bác sĩ! Bé em được 5 tuần tuổi. Hôm nay e phát hiện vú bên phải của bé sưng lên 1 cục, to khoảng đầu ngón tay, sờ vào bé không đau. Cũng không thấy sưng đỏ. Bé bú mẹ tốt, ngủ bình thường. Xin hỏi bác sĩ tình trạng này có bất thường không ạ. Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn do còn bị ảnh hưởng từ nội tiết tố nữ của mẹ tăng cao lúc mang thai nên tuyến vú của bé hơi phát triển hơn. Vì vậy, bạn cũng đừng lo lắng nhé, khi các nội tiết tố này giảm dần thì vú của bé sẽ về bình thường thôi. Trừ khi bạn thấy vú của bé sưng, nóng, đỏ và đau thì có thể do viêm, lúc này thì phải cần đưa bé đi khám tại cơ sở y tế.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương,K. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-noi-cuc-o-vu/"}
